<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Introduction à Linux :: 420-ZG4-MO Linux</title>
    <link>https://example.org/semaine1/index.html</link>
    <description>Plan et objectifs de la leçon Présentation du cours (plan de cours)&#xA;Pondération Objectifs Evaluations formatives Évaluations sommatives Politiques institutionnelles (absences, retards, plagiat, révision de note) Théorie :&#xA;Généralités sur le système d’exploitation Linux Atelier :&#xA;Installation de Linux sur une machine virtuelle</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr-ca</language>
    <atom:link href="https://example.org/semaine1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Qu&#39;est-ce que Linux ?</title>
      <link>https://example.org/semaine1/qu-est-ce-que-linux/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine1/qu-est-ce-que-linux/index.html</guid>
      <description>Qu’est-ce qu’un système d’exploitation? Un système d’exploitation (SE) est un logiciel essentiel qui agit comme un intermédiaire entre l’utilisateur et le matériel de l’ordinateur. Il gère les ressources matérielles et logicielles de l’ordinateur et fournit des services communs pour les programmes informatiques. Voici quelques-unes de ses principales fonctions:&#xA;Gestion des ressources matérielles: Le système d’exploitation contrôle et coordonne l’utilisation du processeur, de la mémoire, des périphériques de stockage, et des périphériques d’entrée/sortie comme le clavier, la souris et l’écran.</description>
    </item>
    <item>
      <title>ATELIER #1: Installation de Linux sur une VM</title>
      <link>https://example.org/semaine1/atelier/index.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://example.org/semaine1/atelier/index.html</guid>
      <description>A FAIRE Simplifier, mettre juste les grandes idées et objectifs Lien vers page de l’atelier Objectifs L’atelier a pour but de vous guider à travers le processus d’installation de Linux sur une machine virtuelle (VM). Cela permet d’expérimenter avec Linux sans affecter le système d’exploitation principal de l’ordinateur.&#xA;Prérequis pour l’installation Vous devez avoir téléchargé et installé un logiciel de virtualisation tel que VMWare Workstation Pro.&#xA;[Guide d’installation de VMware](À VENIR) Vous devez avoir téléchargé la dernière version d’Alma Linux.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>